{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024248",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "골무산"
    },
    "text": "骨無酸 (골무산)\\n\n慶尚南道 > 咸陽郡\\n\n慶尚南道咸陽郡の水東面上白里に位置する山は高度が553mだ。 この山は地域住民の間で骨尾山と呼ばれる。 コルム山の山脈は南側にセアム山とスンアン山に連結されている。 また、コルム山の東側には南江が流れ、西側では安義川と合流して南江に流れている。 このため、コルム山の東·西麓には耕作地が多く発達し、アクセスが良い地域では集落も形成された。 この山の西側の裾には上白村が位置し、南江の間には上白野という広い耕地がある。 また、山の東側には新堂村が安義川に沿って立地している。 このコルム山は朝鮮時代には風水的に安義県邑治の主山である城山に対抗する安山の役割を果たした。 「花林池」にはこの山を「安山」と記録されている。 また、1872年の地方地図でもコルム山が表記された。",
    "QA": [
        {
            "question": "コルム山はどこに位置していますか？",
            "answer": "コルム山は慶尚南道咸陽郡の水東面上白里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "コルム山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "コルム山の高度は553mです。"
        },
        {
            "question": "なぜコルム山は骨尾山と呼ばれていますか？",
            "answer": "コルム山は地域住民の間で骨尾山と呼ばれていますが、具体的な由来については記録がありません。"
        },
        {
            "question": "コルム山はどの山脈に連結されていますか？",
            "answer": "コルム山は南側にセアム山とスンアン山に連結されています。"
        },
        {
            "question": "コルム山の東側には何が流れていますか？",
            "answer": "コルム山の東側には南江が流れています。"
        },
        {
            "question": "コルム山の西側ではどの川と合流していますか？",
            "answer": "コルム山の西側では安義川と合流して南江に流れています。"
        },
        {
            "question": "コルム山の周辺にはどのような地域がありますか？",
            "answer": "コルム山の周辺には耕作地が多く発達し、集落も形成された地域があります。"
        },
        {
            "question": "コルム山の西側に位置する村は何ですか？",
            "answer": "コルム山の西側の裾には上白村が位置しています。"
        },
        {
            "question": "コルム山の東側に位置する村は何ですか？",
            "answer": "コルム山の東側には新堂村が安義川に沿って立地しています。"
        },
        {
            "question": "コルム山は何の役割を果たしましたか？",
            "answer": "コルム山は朝鮮時代には風水的に安義県邑治の主山である城山に対抗する安山の役割を果たしました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 264,
        "QA": 357
    }
}